Sony Mobile頹勢難擋 傳悄悄退出東南亞市場

類似於馬來西亞市場，報導指出 Sony Mobile 在新加玻、越南、泰國等地的佈局，也有相似情況，並沒有銷售 Xperia XZ3 等最新機種。統計結果顯示，2018 年 Q2(4-6月) Sony Mobile 在全球僅售出 200 萬台手機，而下一季成績更糟，僅有 160 萬台。在蘋果、三星，以及一票中國大陸品牌手機持續強勢的情況下，Sony Mobile 在各市場的挑戰只會越來越巨大。

目前，Sony Mobile 除了鎖定歐美市場之外，在東南亞地區的日本、韓國、中國與台灣，也仍舊是主戰市場。分析師認為，Sony Mobile 在東南亞市場的表現，可能在於產品的調性不合，這乃是因為 Sony 品牌手機的性價比無法與其他品牌相比，不僅如此，品牌形象過於老化古板，也是無法貼近年輕消費者的原因之一。

所幸，Sony Mobile 對於自己的「病情」已有所瞭解，且打算做出改變。Sony Mobile 營銷副總裁 Don Mesa 在 CES 2019 中受訪表示，MWC 將成為 Sony 邁向新征途的起點。Sony Mobile 在先前經歷了組織重整，將原本負責相機部門的主管 槙公雄 請來擔任開發主管。在新官上任後，Sony Mobile 手機的拍照性能將更受期待。

索尼XZ4超長螢幕新機 確認2／25 MWC報到Sony 方面已經確認會參展 MWC ，並可能帶來 Xperia XZ4 等多款新機！這能否對於 Sony Mobile 在全球市場的成長帶來全新動能，各界都拭目以待。

相機就黑科技 電話就

賣相機感光元件
夠賺啦

首先要個款靚仔
樣柒你功能幾勁都無人

當年Nokia都諗住用手機相機功能作主打

個下場...

我好鐘意Sony
但覺佢手機線失敗完全係抵撚死

鬼佬用華為都唔用sony

連支為都多人買過你

硬件規格比唔上其他廠
個外型又無晒以前果種美感
個價錢又唔係抵
點解要買你

sony用料算靚，可惜spec唔突出,自己鏡頭都tune得比人差
software suck都唔出Nexus, 當日跟到Nexus去fine tune今日結局可能不一樣

執咗mobile條線啦
其他線d錢賺埋賺埋俾你條手機線蝕

死都要出低幾級既spec係電話
唔係過萬都大把人買

未撚用過一部機係用一個月就啲電倒水同lag機，用返Nexus算

Sony 完全唔受市場生態左右電話設計

其實佢個側鍵解鎖真係好撚正
唔知點解其他廠唔跟

其實sony個設計 都算係跟住個市場去走
只不過有時真係走得太前
好似4K MON咁
同埋明明自家相機元件係好撚勁
但偏偏自己旗艦機拍攝又唔夠其他廠勁

你買嘅每一部Sony Ps4，所得利潤將會cover 手機部門赤字

如果有手機業界最闊邊框大獎，Sony可以連續稱霸幾年

我反而唔明點解要窄邊
而家攞住部手機睇野
成日誤觸

所以話Sony 完全唔受市場生態左右電話設計
不話賣唔出

如果幾年後ps5失敗既話，sony係咪可以執得

之前睇過新聞話而家PS係sony最賺錢個幾範

仲有Sony Music，同埋佢賣電話相機都OK嘅

Sony 啲電話太易過熱係敗筆

用過Z1, 2, 3, XZ

我都係咁諗，成日俾人屌闊邊，但唔知幾時開始，窄邊就等於正 不過Sony機用過一次，幾個月就開始lag機，好撚廢

窄邊唔一定好用，不過視覺效果一定好過闊邊，你第一眼已經覺得部電話唔得，點會曬錢去買